【兩岸角力】美艦年內第4度駛入台灣海峽 中方：已向美方表達關切

兩岸局勢再添緊張氣氛。美國太平洋艦隊表示，周日派出驅逐艦「斯特西姆」號（USS Stethem）及驅逐艦「勞倫斯號」（USS William P. Lawrence），駛過台灣海峽，以展示美國建立自由開放印太地區的承諾。台灣《自由時報》報道，有軍事迷透過國際飛行及船舶網站發現，疑為美軍驅逐艦「斯特西姆」號昨天進入台灣海峽北航，台軍似乎依規定進行監控。有指由於接近台軍漢光演習，美軍的舉動或再令中美台關係緊張。美軍軍艦上月3度通過台灣海峽，每次都讓中共當局激烈反應。而台灣軍方將於5月27日至31日進行實兵、部份實彈演練。

對此，中國外交部發言人耿爽今日表示，中方密切關注並全程掌握美國軍艦過航台灣海峽的情況，並已就此向美方表達關切。耿爽強調，台灣問題是中美關係中最重要、最敏感的問題，中方敦促美方恪守「一個中國」原則和中美三個聯合公報的規定，能夠慎重、妥善地處理涉台問題，以免對中美關係和台海和平穩定造成消極影響。

稍早前，台灣國防部亦就事件表示，美艦經台灣海峽自由航行，為執行印太戰略任務之一環，台灣國防部基於區域穩定與國家安全，於美艦航經台灣周邊海域期間，台灣依規定運用聯合情監偵全程掌握，其間並無異狀。

辛苦國軍全程監控！」資深軍事迷許耿睿表示，透過「斯特西姆」號帶頭的艦隊，昨天下午從恆春西南海域進入台灣海峽北行，台灣南部軍機也有起飛監控。艦隊進入台灣北部海域，美軍反潛機也在東海附近戒備。許耿睿指出，雖無法確認解放軍的動向，但台灣海峽這兩天肯定「相當熱鬧。」

【兩岸角力】美艦年內第4度駛入台灣海峽 中方：已向美方表達關切

法國導彈護衛艦「葡月號」本月六日亦駛經台海
中方其後指，並提出嚴正交涉。法方派出艦艇是「非法」闖入中國水域

唔係強烈譴責？關切
想開波

幾時打死500個美國人？

夠姜就開拖啦，小支支